%!TEX root = ../main/main.tex

En esta pregunta usted debe escribir un programa para atacar a un servicio de almacenamiento de logs. Dicho servicio ha sido protegido utilizando HMAC con MD5.
En particular, cada vez que se envía el mensaje \texttt{log}, se debe enviar también \texttt{HMAC-MD5(k, log)}, donde \texttt{k} es una llave que usted desconoce. La implementación de este servicio tiene una vulnerabilidad que usted deberá explotar.

Deberá entregar un archivo llamado \texttt{pregunta1.py} que contenga una función \texttt{get\_tag(log: string) -> string} que retorne el tag correspondiente a \texttt{log}, esto es, \texttt{HMAC-MD5(k, log)}. Vale decir, debe explotar la vulnerabilidad en la implementación de manera tal de poder generar un tag válido para cualquier mensaje \texttt{log} dado como parámetro a la función \texttt{get\_tag}.

Su programa debe:
\begin{itemize}
  \item Obtener la url y puerto del servicio desde las variables de entorno \texttt{LOG\_SERVICE\_URL} y \texttt{LOG\_SERVICE\_PORT}, respectivamente.
  \item Demorar, en cada ejecución de \texttt{get\_tag}, no más de 10 minutos en el computador de un ayudante (esto es más que suficiente).
\end{itemize}

Para encontrar la vulnerabilidad y programar su función, debe usar un programa que se encuentra en el repositorio del curso junto a este enunciado. Al ejecutar dicho programa, el servicio de logs quedará disponible en la url \texttt{http://localhost} bajo el puerto \texttt{8080}. Este servicio recibe logs en el path \texttt{send\_log} con \texttt{\{"log": string, "tag": string\}} en el body de un POST. El servicio usa como llave para calcular el \texttt{MAC} la variable de entorno \texttt{KEY} en caso de estar presente. De lo contrario usará un valor por defecto. 



\medskip

\paragraph{Corrección.} En esta pregunta se obtiene un punto base por que su programa tenga el setup correcto. Esto significa que si su programa es ejecutado en un ambiente con las variables correctas, intenta obtener el mac para un mensaje interactuando correctamente con el servicio. Si es necesario modificar su programa para que se ejecute correctamente entonces usted no obtendrá ese punto base. A lo anterior se le suma:

\begin{itemize}
	\item[]\textbf{1 punto.} El programa hace algunos requests al servicio de logs pero evidentemente no está explotando una vulnerabilidad. Por ejemplo, el programa está intentando obtener el MAC por fuerza bruta o tratando de calcular el mac sacando la llave secreta de alguna variable de entorno.
	\item[]\textbf{2.5 puntos.} El programa hace requests al servicio de logs tratando de explotar una vulnerabilidad pero, por errores en su lógica interna, está lejos de obtener un MAC válido.
	\item[]\textbf{4 puntos.} El programa explota una vulnerabilidad, pero
		\begin{itemize}
			\item por algún error menor, no obtiene un tag correcto (por ejemplo el último byte no es correcto); o
			\item obtiene el tag correcto en al menos dos de tres intentos, pero demorando más de 10 minutos en encontrarlo; o
			\item obtiene el tag correcto en uno de tres intentos demorando menos de 10 minutos.
		\end{itemize}
	\item[]\textbf{5 puntos.} El programa explota correctamente una vulnerabilidad, ya sea un timing attack o un ataque enviando tags de largo incorrecto. Obtiene el tag correcto en al menos 2 de 3 intentos.
\end{itemize}
